Теоретический вопрос

1. Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

Ответ

DOM – это универсальный инструмент, позволяющий JavaScript-разработчикам управляться с содержимым уже загруженной веб-страницы.

Это модель документа. В рамках этой модели содержимое документа представляется в виде различных объектов, состоящих в определенных отношениях. Каждый вложенный элемент HTML воспринимается как дочерний объект по отношению к тому, который его окружает. Атрибуты HTML превращаются в свойства таких объектов.

Основная цель DOM – позволить веб-программисту создавать скрипты для динамического доступа к веб-странице и обновления частей её содержимого, структуры и стилей.

